發展局3年接1451宗涉「套丁」投訴 133宗轉交刑事調查

過去有部分原居民濫用丁屋政策，目的只為「套丁」圖利。發展局回覆立法會議員查詢時表示，自2016至2018年的過去3年內，地政總署合共接獲1451宗舉報個案，指原居民涉嫌出售他們申建丁屋的權利，當中133宗懷疑個案經地政總署初步調查後，已轉交執法機構展開刑事調查。
現行丁屋政策容許原居村民在私人農地上申建丁屋，根據現時安排，地政總署處理在私人農地上興建丁屋的申請時，會要求申請人在法定聲明中，聲明是相關地段的唯一合法註冊業權人；小型屋宇建屋牌照亦要求持牌人，須保證從未與一人或多人訂定任何協議，以轉移或其他方式處理相關地段的權利。當中俗稱「套丁」的行為涉及有人以欺詐手段，在不符上述法定聲明或保證條款下，欺騙地政總署簽發小型屋宇批約或建屋牌照。

大家要做個好市民
知道嗎

不偷舉報同投訴

1451投訴，133調查，0檢控？

做個好市民